覺唔覺宜家90，00後好似唔憂做咁

今日同個客傾開，佢話公司啲後生一個月請兩日病假係基本，返到嚟做嘢又游魂。我哋出去買嘢食買嘢飲，啲嘢飲店最鐘意請啲後生，冇笑容就一定架喇，你好態度笑笑口落單，佢就黑口黑面，同自己同事講嘢就笑晒口好似人格分裂咁。行過啲賣衫小店請後生女好似職業倦怠咁，你有你睇，佢有佢爆粗傾電話。仲試過行入間B字頭連鎖化妝店睇聖誕boxset ，我知佢哋收十點而當時係9點半未夠，我只不過企喺度諗左兩分鐘，佢行埋嚟問我:其實你係到考慮啲乜呢，我咪笑佢:我考慮緊買幾多盒囉

因為真係唔憂做
講緊服務性行業 間間人工差不多 東家唔打打西家
番pt姐 人生仲有幾十年命要打工
搵番黎都係買花帶

今日同個客傾開，佢話公司啲後生一個月請兩日病假係基本，

洗唔洗做足30日? 老屎忽做慣奴隸

香港人做服務業都好高姿態咁？
lm睇討論

有次食黃店都好恐怖
已經唔該前唔該後都比mk妹閪 好似想我服侍返佢咁

Btw野係好食的

後生奴隸19工咁上心托咩
幾皮野就話姐

其實請病假有咩問題

係做野唔上心，因為佢地睇唔到未來，好多後生仔唔知自己做緊d咩 點解要做 無鬥心，依d人有好少好少部分會醒覺 大部分勞勞碌碌就25歲 比comforts zone圍住 轉下眼30歲 覺得改變唔到 9下9下就一世

反而唔明點解要扑要命去做野
香港人其實比自己想像中有錢好多囉

周街都請人 幾十蚊人工同你搏命咩唔通
真係當攝下時間搵下零用

門市宜家真係睇賣乜了

true, 呢個係重點
根本冇乜希望， 樓你就算買得起都供到隻狗咁
香港咁既現況想有下一代既人都唔多啦
後生仔不如開開心心過下日晨， 做返自己開心既野咪算
做乜要做到奴隸咁 份份工都差唔多閪， 呢份唔做咪做第二份
餓又唔會餓死

請病假
有無跟程序、交醫生紙
啲嘢有無甩到beat、卸俾其他人先?

比好服務你，你帶佢發達咩
搵得多丁屎咁多佣，留返d 笑容對家人朋友好過拎去賣啦

未必係安居樂業既，醒覺個班就係搵到自己既目標 知道10年後20年後30年後自己想達成d咩野，社會環境係好大既影響因素 但係都要識自強。

每個人都有自己選擇權利， 能夠向上流的人根本就唔會多

60後屌70後，80後懶
70後又屌80後，90後懶
到現在80後開始上位
又屌90後同00後懶
同時間下代會抱怨上代咁多機會

期待20後話90後/00後大把機會的循環

服務業咁低人工，又唔憂做，你想要幾好服務

樓主老屎忽 自己同一職位升唔到做死一世
就以為人地都係做sale屎做一世
飲品店個啲後生多數都係讀緊大學出黎搵下零用錢
隨時讀完個學位出黎搵錢仲多過樓主
份pt返唔返都得 hea工都要日日笑笑口個條友先傻

病攞sick leave 當然無問題啦

唔係病的情況下，一個月攞2日病假就係責任問題
你射波的時候，你身邊的同事會加重工作量，對佢地都唔公平， 同時自己貪小便宜性格， 貪1-2日假黎做咩， 未來只會因貪小便宜性格， 害自己， 害下代一世

老闆希望員工拎個心出嚟
員工希望老闆拎舊金出嚟

覺得唔係貪唔貪嘅問題，係誠信嘅問題
病假就係俾員工病咗可以有有薪假
員工可以濫用扮病，老闆因為咁而炒人亦都合理

咁呢啲睇吓咩人同佢返咩工嘅啫，00後全部都讀緊書咪又係做吓兼職，而且得個10幾歲你可以知佢有幾勤力上進？
90後嘅話，90頭同90尾都好大分別啦，個膝頭嗰啲分分鐘已經成家立室，實有責任心㗎，唔使養家咩，90尾嘅啱啱先至畢業出嚟，又未必知自己想做咩，又未有目標，如果唔係已經有清晰嘅路線同埋搵到份好工，Hea都好正常。

不過請假嘅話就要視乎返工種啦，有啲普通文職請假對公司運作對同事可能都冇乜影響，請下假俾自己唞吓都冇乜所謂啫，但如果份工隨便請假會影響其他人，咁就係責任心嘅問題啦

呢個post搞到我更無心機做野
究竟做野為邊個睇？

唔係你嘅錯，乜都係社會嘅錯做乜工都要敬業

而家新一代成日講work life balance，將work同life分得太開，變相唔識敬業樂業

事實上任何一份正當職業都總有啲使命，睇唔清個使命嘅人就會唔敬業
醫生、律師呢啲唔使講，就係救人、維護正義
就算做嘢飲小店，你嘅使命就係滿足人類口腹之慾，為大眾帶來愉快

不過一般人睇唔清，純粹求其返份工

低人工囉仲使問嘅，
試下有3，4萬一個月睇下會唔會咁

8成香港人都係鳩行下鋪頭, sales 一睇就知你唔係買野
下下都笑煩唔撚煩

Labour alienation
分工點treat人 人哋咪點treat返你囉
世上有人做奴隸唔代表做奴隸係啱

你係出夠錢請得夠人嘅就唔洗忍呢啲人啦

屌那星喺2020年嘅香港返工講使命

殺子文化

樓主係廢老闆壇結論

咁撚低人工, 你想邊個會同你博命認真做?
關閪年齡事咩垃圾引戰樓豬

你啲老屎忽有幾撚好態度

關撚年紀事
我地細個個陣你地班老野咪又係對我地黑口黑面

真
樓主以為而家80 90年代咩
通街黃金 督魚蛋都做到魚蛋大王呀?
老闆見你咁落力 就升你
嫁埋個女比你咁呀?

現實係出面打份工15-20K
唔係唔憂做
係無動力做
努力完又點 加我3%人工?

明明全部香港人都係咁

要做得有幾好幾搏命先脫離到年年加$500
一個唔該經濟又唔好又一堆藉口cut呢樣果樣

2020年嘅香港搞革命咪又係講使命，講相對離地嘅“民主自由”思想

返工講嘅使命已經十分貼地、十分容易接受。呢個世界咩人都有，你接受唔到呢啲使命，thats why你就係一個喺連登開好多post問廢話嘅人。同一時間有人接受到呢啲使命，所以有人係每日充滿正能量，每日都自我實現緊。

反正都買唔到樓 咁勤力做咩

90，00後一向都俾人話溫室小草,衰撚過啲80後

你同啲屌後生講“民主自由”嘅廢老冇分別
2020年嘅香港搞革命背後咪又係講使命，講相對離地嘅“民主自由”哲學思想

返工講嘅使命已經十分貼地、十分容易接受。呢個世界咩人都有，有人接受唔到呢啲使命，thats why沉迷連登、每日負能量。同一時間有人接受到呢啲使命，所以有人係每日充滿正能量，每日都自我實現緊。

呢個真 上一代嘅禍 下一代要食曬
咁辛苦為咩

睇到上邊呢種回覆嘅後生仔，立定決心移民啦
呢啲baby boomer透支咗年青人近50年將來，將來一個後生就要養三個老人，仲可以講出呢啲冠冕堂皇嘅說話叫人正能量比心機

人工問題
唔洗好多 你出20～30k
佢地已經會上心好多
萬零蚊既服務性行業
周街都係 今日唔撈聽日就揾過份啦
咁上心做咩

邊有你d老野咁敬業呀，我地d廢青拍馬都追唔上啦

做得好又唔會加人工 做咩要落力做？
不過不失就可以 留返精力學野/搵專業工好過

施主，你坐左幾碌？
問題一： 有線班記者大學畢業都搵緊冇兩萬工；
宜家大學生出嚟只係搵到一份高d d人工嘅文職；
兼職到到都$45-50/鐘 （大多數行業） 咁點解要搵份辛苦工嚟賺少少？

問題二： 宜家個社會係極難向上游，喂阿哥！望唔到發達，咁望安穩舒服有幾奇？

問題三： 世代唔同左，依家請人反而星期六日最難請人，一般打工仔寧願星期六日有自己活動。

工作態度： 阿哥呀！個市咁淡、你想班細嘅喺鋪頭有咩do呀！ 冇客呀！！！！ 出街派傳單sell嘢人地都怕肺炎唔想同陌生人咁近，多謝777，條街又靜返，係想佢sell邊個？

請嘢飲嘢食唔講多謝！ 你咁玻璃心咪唔好請！ 我話你知好多人都寧願你早放佢/ 折現都好過做埋喱d小恩小惠。
重點係： 你請我食藍店我都會答你no ,thx

利申： 自己生意

你痴線嫁？下？

我親戚一畢業做EO依家月入70K買車買樓供得起有餘日日準時收工呀！你自己做唔到就叫冇希望？

咩叫開開心心過日晨？人工咁低乜都買唔到你開心得去邊？

sor daddy 俾嘅零用真係太多

你要知道敬業樂業先決條件係鍾意份工
你老味份工閪到做得唔開心package又差
我真係敬你老母三支香啊

你以為份工好有使命你做個design係利益到大眾
現實係client 只係想要利益最大化，啲野是但設計符合到最低法例要求，最好一成不變唔洗保養唔好有新idea
用咗咁多時間去develop 嘅嘢一下子收皮，咁咪是是但但只求完成件事拎份人工

有啲黃店啲態度衰過九記，貼錢買難受

搵三四萬都係唔會有笑容黑口黑面 阻我收工就想斬佢全家
最多係做嘢遊少啲魂同唔請SL

你assume 左睇清使命就會敬業，而敬業就會開心。而你個conclusion 就係因為你敬業你既生命就會變成你既工作，會敬業樂業。

你個assumption 就係你既conclusion , 點同你玩

如果唔係黃 我寧願去美心算 黃大哂咩

對上回應離左題—貼返題先：

口黑面黑— 依家個個帶口罩，除非笑到連對眼都矇埋，如果唔係好難畀到你睇我笑緊

衫鋪你有你睇— 人地行近你，又嫌人sell、又以為人地懷疑你會偷嘢，你想人點呀

最後，人地sell你問你考慮咩，你又以為人地趕收工。如果我睇著我d細嘅畀人蝦，我實出嚟屌7你。

P牌仔你好精神分裂，建議你得閒睇下醫生，唔好玩d服務業後生仔嚟蝦

病假係公司畀我嘅福利點解唔用
做慣奴隸？

走開啦 老屎忽
時代會變
冇幾皮野點同你搏命啊

後生都上唔到位洗撚好似啲廢中廢老咁奴性咁撚重咩

你睇連登仔就知啦...

其實間嘢係食mk妹

你講親啲職位都係啲低技術勞工

點解要博？流失率高

老闆同員工都冇諗過做得耐

你唔好屌埋你行過啲清潔工唔同你say hi?

民主自由思想係離地 返工就貼地，你嘅訴求係返工？ 不如你教我返一份踩足9,10個鐘嘅工 點每日充滿正能量？
先唔講90,00後，就算70,80後好多都為份糧，為食飯，為交租。你試下去超市同收銀姐姐講返工使命不過 你可以講得出乜9野飲小店為大眾帶來歡樂就知你先係離地個個

咩人工就請咩質素員工

講真 都係一分錢一分貨姐

你份工係好既 人地做得開心 都會落力D 搞咁多野黎搏炒咩

你份咁既閪工 我瞓哂身賺既錢都係落你袋 你怪得邊個? 要搵奴隸就去重慶大廈 唔係上jobsdb呀

利申: 扮工人士

條友真心癲

BK POST

閪公司要人做到隻狗咁
每個月請一兩日病假仲好意思係度咿咿哦哦

有幾多人大學畢業就考到EO?又有幾多人月入7萬？
大學生平均人工低係事實 社會流動力少係事實 咪攞啲個別例子出黎喇
每年都有人考到AO 咁係咪代表考唔到或者唔考AO嘅人冇本事？

你食屎啦

脷伸：4張野

我親戚

你親戚咁就收返皮先啦

吹水大會

好多時 我要喺收銀 等個後生仔同人吹完水
先可以落order

仲要佢個同事傾到唔好意思
同佢打眼色
佢先至歸位

歸咗位都係元神出竅

我唔係好明
不過我有接觸其他90.00 都好好㗎喎
通常做customer service 就怪怪的

你親戚又唔係你

間公司唔係我，咁博命做乜，花紅你出十幾萬比我就話啫

屌你老母假膠就死撚開啦

老實講 香港市面上普遍都係閪工
唔射波點平衡到自己
唔射波只會搞到自己有心理疾病
樓主就係人版

自己肯定垃圾 咁叻做咩要講我親戚

有得睇mk 妹閪面喎 仲要係黃 唔係唔支持吓

可能嗰日咁啱M到
閪到你唔好意思

所以我一定要working holiday，好想試吓去唔同國家住下，體驗下不同文化
遲出黎做野咪遲，人應該要比機會自己做到自己鍾意做嘅嘢，打一世牛工都唔知為乜

唔係喎
我就係對份工有使命感、充滿正能量返工嗰啲人
但係係因為我鍾意我份工 對份工前景有信心 想喺個行業發展

問題係嘢飲小店嗰啲PT係後生仔返嚟過渡下
又唔會覺得好有前景、對個行業有興趣
對個盤生意根本唔會有attachment
咁樣又點有使命感同責任啊
但求hea下賺下零用錢 檔嘢運作正常咪得
Somehow因為「唔夠笑容」俾人炒咗, so what?
呢啲濕鳩PT工一地都係啦 做乜要同你烚熟狗頭

掉返轉老闆角度 你出嗰50蚊人工都係求個人頭啫
你要求人做足一百分 又係咪會train到佢做鋪頭經理先?
其實咪又係當人condom 用完就掉

後生仔返PT講使命感 講經咩?

我親戚中六合彩添啦 唔撚洗做丫懵撚

好好笑

做個理貨又唔係sales
你買100盒都唔會有花紅㗎啦
咪阻我收工

做pt梗係鳩做
更何況奶茶鋪真係唔休做
炒咪去第二間

上網講公司名都要廝廝縮縮係咪80後通病
乜柒B記C記M記 咩字頭咩字尾 十三力

話咩驚爆料俾人起底根本就唔撚make sense，睇得明既insiders就算你唔講明佢地都有能力估到

而睇唔明既outsiders就算知全名佢都唔會有能力起到你底

唔明點解唔可以直接開全名定係覺得猜燈謎好好玩

人地都冇講敬業會開心 亦冇講生命係工作 作一大堆野屈人人地指有D工作係需要認清使命 從而表現敬業精神 例如教畜 警狗 黃綠醫生呢D 無認清使命為份糧9做 最後受害既就係服務對象 最有趣係香港人只會屌人冇盡好工作責任 但自己抱住打份工既心態就冇問題

落返地行啦
離地到上太空啦

咁又唔諗下點解個工時要咁長? d野又做極都做唔完?
做曬又冇得早走
比埋條命你算啦

衰D講 有D職業冇返咁上下抱負 唔該唔好做 支持人地打份工既心態去做野 咁你係咪又支持警狗聽上司支笛 打9香港市民？

請你返黎你情我願，你唔想做咪唔好見搵過份
唔想做又要接受個offer做爛市，祝你同正評個一百幾個生仔無屎忽，日日做奴隸工

又係啲pr post
依家全世界戴口罩點睇得出黑口黑面呀

樓主似d濕鳩老細口吻，其實你有冇打過閪工？
幾十蚊一粒鐘比埋條命你好唔好？
輕鬆d啦香港人

d 公司多唔多人單，人工都差唔多架啦， 賺到嘅咪又係俾晒老細， 花紅個d 咪又係俾左管理層既人先，返工洗撚咁勤力咩。 反而冇咩做， 得閒仲好，人工照袋

全部係事實描述，但竟然壓倒性負評。連登真係唔會令人失望。

你呢d垃圾，無負責心仲係到話人
人工唔岩就唔好見，搵唔到野做就求期搵份做爛市，唔係垃圾係乜

worklife balance 姐

你唔做咪得，有人逼到你？
閪工無人工自然會加人工/人手，係到做爛巿
樓主講明9:30入去收10點，企得係到串鳩你份工會有幾西
你就似足90，00後廢個班

我又唔見得班廢老好好喎

連登咩人上得多？諗下就明

個個同事團結一人射兩日未公平

服務性行業工時長 大假少

仲有西工返6日既 啲人射返兩日好合理

人地鬼佬咁hea心態返工你就會話係生活態度，香港人咁ge心態你就話人唔憂做

你呢種諗法我曾經都係咁諗
但係你出黎社會就會明白自己係幾天真

我當然係覺得打工打到有抱負係好
但你都要明白現實生活好多人打工都淨係想賺錢架咋

魔巴黎
唔洗理佢

唔好用d on9例子啦
咁比較無意義

請病假啦

冇人鍾意返工 唔係個個都鍾意做奴隸
香港返工返到做狗咁

冇得供樓怕咩俾人炒？

我心入面係咁諗，但現實好難.
律師都會將道理由曲變直去辯護client.
醫生既，除非你自己有診所，唔係都係幫醫院/集團打工…

笑話一則：律師維護正義

作為打工仔最開心一定係收cash

試下出4,5萬糧，我笑撚到你心寒呀，雞碎咁多乜柒都要包晒

我見你個負評數，都係建議你收聲算數。
自己上到位就算啦，壓榨下一代咪盡情壓搾，winers gonna win既世界，理的地底泥做乜野？

你提供到一個好嘅工作環境先同人地講使命啦
工時長人工低客人閪
仲認認真真正能量咁做？唔驚Burnout？
你自己做緊份好工咪有使命囉
你去做清潔、做厭惡性行業再講使命黎聽下啊？
仲自我實現 下面果幾層都未滿足到

成個市都係用呢個價請廉價勞工 搵乜撚野第二份
同埋係呢個香港真係冇諗住生個仔出黎受罪

你d死奴隸賤骨頭 自己個低賤就算
咪搞下一代 屌你老母死賤奴

大把警犬似你咁敬業羅
你咪同佢地一類人

講到有得揀咁

你會唔會諗得太理想
Btw 唔提倡work life balance 唔通提倡work life imbalance咩
事實上香港工時全球最高
講work life balance連波皮都未掂到

我幫襯嗰時都係好聲好氣唔該前唔該後。
雖然唔會有優惠，但係我荷包又唔會少咗錢。
不過聽嗰個會舒服啲，但求好嚟好去。

但係喺香港咁樣係少數，
服務業見得西客多自然態度都西啲，惡性循環嚟。

文化基因嚟，幾百年都唔會改到。

反而唔明要做到隻狗/為公司賣命為乜
到時錢係賺到但命就得返半條,醫黎都晒藥費 何來享褔?

返工只係為左搵到錢支撐到生存同自己想做既野
搵到份岩既工 令自己有使命感既工 只係bonus

我依家俾份萬二蚊六日12個鐘洗碗工你做 再屌你洗碗無笑容 死老豆咁款

除左請病假之外, 我明樓主諗咩 (遇左俾人屌)
我親眼見識過依家d大學生暑假工幾咁無責任心
如果成個香港個個都諗住萬幾蚊就尻做, 香港會變成點?
假設你幫個咁樣心態打工既後生仔買左份保險, 出起事上黎來理不理, 到時你唔好怨, 因為人地逗得少糧, 咁既工作態度係無問題
果陣淨係叫佢地做簡單野.都可以做到成舊屎咁
1. 放工話走就走, 成張檯亂尻過乜, 整到成地紙碎 (記住係暑期工, 個位唔係佢既)
2. 第一日番工, 做爛D文具攪到全Office用唔到, 做唔到野, 仲笑笑口話「爛左喎」
3. 換Boxfile, 可以將d文件上下掉轉等等
真心覺得唔想做就唔好番黎啦, 依家麻煩到其他同事又害緊人
我好認同準時番工就準時放工, 我唔係奴隸獸, 但係你要hea真係唔好攪到人囉
如果覺得少錢就hea做, 咁會唔會係你無本事搵份高人工既工?
又或者只係你遇人不淑, 又或者咁岩份份工都有努力做過但係上司見唔到, 總知係你地身上就係有咁多咁岩啦
定係...你到底有冇試過努力做好件事?

利申: 我都係90後文職仔
由10幾歲第一份P.T, 一直都覺得每一分鐘都係逗緊糧, 受得人錢財, 做番最基本既野都要啦下嘛?
我都唔係100%落力做野架, 好似依家咁, 番緊工都連登緊
最近終於明點解我地90後俾人標籤

1. 一個月SL係基本跟足勞工法例 有晒醫生紙 有咩問題先?
服務性行業: 話就話6天工作日, 事實就無人返連返一個月無假放都要頂硬上, 遇著啲7、80後仆街主任都唔L係幫手，全程住你做就係隔離指手劃腳
文職: 工人低處又算低，仲要星期六、日覆你電話，聽到你把聲 頭都痛9埋, 仲唔係即刻睇醫生?
你真係辦工時間8、9個鐘頭只係做公司嘢先好講啦 定 平日係公司做開狗呀? 奴性太重呀?

2. 香港人大把閪客問長問短 阻Q住人地做生意，有錢就好似大L晒，有啲人差再問你啲茶葉、珍珠係邊度嚟，係咪高級原材料，買杯嘢飲可能10分鐘都唔晒，賺得你幾$10 都要講服務態度都要4萬咁口面對住，咁你都係閪客一個

想要服務態度咪去酒店、名店買嘢囉，包你話好服務，講嚟講去咪又係窮

最尾仲衰明知人地收10點，9:30企係間鋪頭度又唔L知係咪買，依家我唔洗埋數呀，阻L住人地收工，諗緊買幾多盒 你唔好得個講字 你係買先好呀你on99

咁你又上 廢老?

三四萬一個月又點
有得hea緊係hea
做得掂D野咪得

三四萬都唔會做超過本分架啦

睇人洽啫

人地淨係想賺錢係人地嘅事，關我地新一代咩事？我地新一代好鍾意錢？我地新一代唔係搞革命、講民主、講自由、講理想架咩？

咪就係太多人做爛市, 搞到多閪工, D人做閪工又冇心做hea鳩你, 惡性循環黎
到你叫人唔好做爛市, 揀岩工, 有心做好先做
D老屎忽咪又係屌你後生仔唔捱得, 上一代點點點
所以講經咩, 世代之爭, 冇得避

呢啲睇你去咩地方嘅啫
你唔好去譚仔 叫個講得正廣東話嘅
先肯落單 吖笨

一個P牌仔開個post屌後生仔引戰
又真係咁多人嘈黎嘈去

落返地行咁搞乜撚嘢革命？講乜撚嘢民主、自由？呢啲係離地哲學思想嚟架喎

我地新一代唔係搞革命、講民主、講自由、講理想、講哲學架咩？

我地新一代係好似上一代咁落地行咁現實架咩？

最緊要有錢姐。

反正賺錢又唔係入自己袋，個社會都爛晒，仲建設咩社會WFC

好聲好氣問下d珍珠、茶葉喺邊度買，當吹下水又有咩問題 咁都要俾人黑住面屌。你話長期有十幾條友排緊隊就話阻住你做生意啫

打份皮幾兩皮既工想要咩好態度
是但搵份工都係呢個數嫁啦

搏升職？升黎多個幾千蚊多一堆責任搵笨呀？

老細俾幾十蚊一粒鐘你，你咪黑老細面囉 黑d客面把撚咩

叫人打份濕鳩工都要敬業樂業
你係咪傻撚左呀

老屎忽

以前咪一樣有人咁話80後過10年之後都會有人話00後, 10後做野唔上心, 懶散
人要歷練先會成長, 後生係咁樣好正常嫁喎 後生咁勁既唔會打你呢份工啦

年紀同工作態度無必然關係喎
乜50,60後無呢d人咩？

不如掉番轉講，老細唔鐘意大可以咪炒左佢地請批有熱誠架囉，老細都係請唔到人就求其請

資本市場就係咁架啦，打工既hea做咪揾低人工hea工，老細出手低咪只可以請到質素參差既打工仔，打工既唔好諗住鳩hea可以揾十萬八萬，老細都咪撚幻想比一萬零蚊可以個個員工咁有熱誠幫你揾錢

至於咩請sl射波果啲問題，全部同一道理，唔鐘意咪炒左佢請個新人，出多幾千人工實大把人材狗沖比僱主簡，點解請埋啲咁既員工不如問下啲hr點解下下壓價壓到盡

至於敬唔敬業既問題，樓主又唔係出糧比班細路，理得人敬唔敬業，服務態度差咪唔幫襯，蝕都係蝕個老闆皇帝唔急太監急

打工姐
博命咩
D錢我袋定老闆袋？
戇鳩

接觸過 性格垃撚圾 只能夠講 做野唔掂既人 品格都唔會好得去邊

員工黑鳩你面
你因為老闆俾得唔夠多錢
所以員工可以反抗就係搞到老闆賺少d錢
其中一個做法就係減少客戶流量
客戶流量減少，自己又做少d野
一舉兩得

你醒定佢醒？

大家追求嘅嘢唔同掛

員工黑鳩客戶面
客戶流量減少
員工工作量減少
老闆收入少左
員工收入不變

一石二鳥
你醒定佢醒？

出乜嘢人工就會請到啲乜嘢人，個世界好現實，唔好以為你係老細要帶錢返工出糧比開支就大晒
人哋打你工嗰個都要養妻活兒，佢哋都有自己負擔
你比唔起錢養唔起佢，佢就唔會同你有心機做，揾過第二個
好老實講投資就有風險，做生意有賺就有蝕，蝕唔起玩唔起就唔好玩，唔好怨啲員工點解無心同你做，係你比唔到個心比人睇點解要為你賣命

咁唔滿意咪炒曬佢囉 咁都開個Po

便利店員追人偷野被打死
時有發生

就算老細講野都唔會咁鳩
搵錢咪搵錢囉

Agger

你話佢地要有番基本職業操守佢地仲會笑9你奴性重

不過樓主你都幾唔好彩, 我係有遇過你講既人但唔算多

有冇諗過點解佢地要做你所謂既19工
咩能力做咩野

覺得又唔好下下都賴落去香港有冇未來=自己有冇未來
自己既未來係自己度
佢地覺得呢度冇, 盡左力而又改善唔到外圍環境既時候
咪改變自己, 去第二度

又, 開開心心過日晨ok, 佢地咪去自己搵d開心既野做
而唔係自己去搵份唔鐘意既工又求其hea 番, 然後又影響到其他人

「努力唔一定成功
但唔努力就一定好輕鬆」
好多年輕人都好buy 呢句說話

都係果句, 自己既路想辛苦定輕鬆走冇所謂, 自己選擇give and take
但前題係唔好影響到人

幫你打工你情我願，你出唔起錢請用心嘅員工咪自己落手囉
想要好員工又要出啲咁嘅爛市價，祝你同你嘅公司前程收皮，日日等執笠

樓主果d case係黑晒臉好似個客欠左佢咁, 呢d只係基本做人態度........
咩要博命先可以唔黑面咩

係 你咪appraisal 畀個出唔到雙糧bonus既grade

出result個陣 佢實幫你含撚奶西

樓主就係呢種人,但希望樓主可以PIN THIS

每個人都有自己生活態度既，人地唔憂做可能屋企大把貨呢
又或者本身無慾望唔想博，覺得簡簡單單生活最開心呢

病咪請病假囉，屌你老母臭閪！你估我哋好似你班老屎忽咁撚樣咩？病咗又要扮勤力繼續翻工，搵命搏勤工獎咩？你班仆街垃圾老屎忽病又唔撚留喺屋企，係都要翻工傳播細菌，你估你公司同事唔撚驚你傳染啊？好心你班老屎忽唔好坐住個腦啦，有病就死喺屋企咪撚傳播細菌啦！
你老母個爛臭閪甩毛鮑，係咪生少咗個腦比你呢個撚屌仔啊？定係你祖宗十八代做慣奴隸，而家到你翻工都要做奴隸，病咗繼續翻工？你估你翻足30日就好撚威？比埋個CEO你做好冇？你要記住，你係一個垃圾地底泥打工仔，病咗唔請假冇人會話你勤力，只會掩住半邊嘴笑柒你呢條傻系咋！定係你呢啲老屎忽屋企得四面牆，朋友都唔多個，所以怕冇工翻會悶死啊？好心你啦，你個人生咁撚廢就早啲投胎啦，扮勤力？屌你老母得啖笑！

講真你出咩人工咪咩服務
你出到10萬個月我跪埋係到服侍你有咩所謂

根本唔優做上一代留低大把 樓又唔駛供
有d有幾層樓收租 仲做乜撚

同埋賺錢咁撚易玩下美股又汁幾千幾萬做來做乜

我做野已經十年
唔係話有乜抱負，唔岩做就辭職就係咁，你唔做爛市老細自然難請人，自然會出更高人工請人
一邊頂爛市一邊做臭個朵，香港就係多得你呢d仆街陷家產

其實就算幾十K都唔洗太上心

廉價勞工唔諗下你自己識乜
學樓主咁講，請你返黎本身係招呼個客，依家調轉趕客咁仲覺得自己岩，認真係垃圾不如

無專業技能又想學人搵大錢，那裡來的自信

me就係

佢地無乜責任心

依家係極多樓主所講既人，香港再係咁好咩？
做sales知客既西鳩個客面，我就真係未係外國試過啦

無病請病假係誠信問題，關老闆西唔西乜事?

完全唔明你個回應同我講既野有咩關係
呢D垃圾分化post就好心咪撚推

嘢飲嘢食店> 咁都要笑? 你會因為個職員笑笑口而去幫襯?
賣衫小店> 你肯定個個職員? 分分鐘係自己開鋪老闆黎
連鎖化妝店> 人地係睇唔起你本地人, 唔撚想做你生意

做下欄野，無技術無能力又要鳩hea仲想搵十萬八萬，你訓醒未啊小朋友

乜野大學生要做飲品店咁折墮?

澳牛班阿叔夠西唔通又係90後00後唔憂做？

真係有心做上到位嗰班點會俾你喺條街見到，做服務業前線咩年齡層都有態度差㗎啦

係我生活係香港咁耐，睇住慢慢無晒人情味，90/00後sales知客西撚到，有口音啊姐仲好服侍過呢班垃圾
你覺得老細欠左你咪屌鳩佢辭職病假，做乜鳩西個客口面，邊撚個得罪你

如果標題刪走90後，呢個post除時過千正評

我都唔明
覺得份工閪/underpaid 點解都仲要做

後生唔做得野個年齡由70後聽到00後

你估啲閪客真係會好聲好氣呀

講得好，咁你有無出十萬八萬請呢d人？定都係出d西價請人但又想人地有技術有能力又有心？大家都係睇送食飯je，你出得起咪有人賣命，出西價咪接受佢西返你囉，等價交換je。

先唔討論點解講到香港sales係得後生既態度差
香港服務業閪客同閪sales鬥閪真係傳統黎
都唔再講點樣由後生sales態度差推論去香港冇哂人情味呢樣野上
我當住所有野都係講得通先

你講既冇哂人情味純粹因為後生服侍得你唔夠好?
佢老細對佢夠冇人情味, 咁佢咪冇心做鬥閪囉
根本惡性循環仲係到既話, 香港就係咁撚冇人情味
唔係話幫年青一代講好說話, 不過一味屌鳩後生, 然後呢? 點解決? 係咪要解決班後生?

拿唔撚洗咁忟住, 我覺得打份工做野有基本尊重係要, 做到夠鐘先收工都應份
但一碌鳩屌撚哂後生一代就跳得太撚快掛
所以我上面先話一個P牌仔開個咁既post唔知有咩居心
過去一年, 香港年青人付出唔夠多咩? 年輕區議員做野唔落力咩?
到生活少少, 自問都成日行街食飯唔係摺撚, 真係唔覺後生做野特別閪

總結 ：
樓主閪客

唔放病假就買到樓？

我諗閪面好可能係公司啲full time串柒柒搞到佢地冇心機。
以前做炒散啲full time串撚柒柒以為自己好撚威日日屌鳩啲part time，見到女就笑淫淫，屌你啦。

不過講真，點都好，客人就冇得罪你嘅，而態度好壞係個人品格同修養問題，唔關後生定老事。

大佬 成年早d 同時1至2個鐘翻工 做者多勞 人工多人$500 不如遲2個鐘翻工好過

根本打工就冇前景
連住都解決唔到
邊有心機

唔岩咪炒囉
上網屌有L用

好多人講人工問題
仲有公司風氣問題

年青人除咗錢
仲想要成就感 同挑戰

但香港公司連錢就比唔到
剩係想人做到專業

管理層完全脫哂節
香港地租層樓就冇哂人工
你仲出15k 請人

唔好講笑啦
請SL既仆街就算俾佢10萬一個月都係會請

講到後生有得揀咁,份份閪工得萬頭萬中,美其名學野捱下,實際上搵廉價奴工,收入公司賺晒,人工就1990 年代年輕人工資中位數同依家比係少撚左啊,仲未計通賬啊屌你老母

仲要講撚到無償ot,長短周好撚正常,痴撚線

吓？依家係屌撚緊9:30入去但收10點西口西面個班wo，有d係有熱誠既，但有口音既啊姐就真係未試過咁對待
我見到有付出，但多數唔係用腦，守中大守理大？幾多人為左佢地俾人拉？我要攬炒？just a flu？無街出會死？

係搵10萬8萬果班人唔使請SL就可以唔出現姐

你老細對你西你就對個客西，政府西你去打鳩d市民？

其實市場上係有好工架喎

關你撚事咩 唔高興咪投訴囉。叫老細炒我囉

其實唔關人嘅年代同歲數事，問題核心係個人嘅本身...
做人唔好咁以偏概全啦

只係啲寒酸老世算縮數，你比多人20蚊個鐘肯定多啲人同你做。

我都係，你比幾多人工我，我做幾多野，絕不OT（OT冇補水），唔會特別R客（甚至我知我老細做唔切啲野我會refer啲walk in客比其他人）

咪係，公司一個月兩日SL quota個個都有權用嫁啦
唔鍾意嘅就唔好Offer呢樣野啦

做飲品店有幾撚岀奇你以為個個都鐘幫人補習呀

你講果d工種,事實真係大把唔憂做
賣野飲做舖面
周圍都請人,度度都係咁上下人工
做得叻升多兩級,多幾千蚊但係工作量多幾倍

咁樣佢地有咩動力往上流

依家就係同你講唔好拎住一兩單case一碌鳩打成船人
你就不斷recap樓主單唔知真定假既野不斷講

睇埋你最後一段，哦，明了
我同你冇咩好討論，你都係守住你個收成期吧

兩段完全無關系既野拉埋一齊講
搞到我睇左一輪都唔知佢想講乜

無啲九十後00後係度
點顯示得你地班老屎忽好
勤力 有責任心 當埋公司係自己屋企咁有歸屬感
畀啲位你地大大聲屌先似返個manager架嘛

係
去過台灣，見到人地收錢7～11又笑又鞠躬，感覺係好

香港零售西面，但我明

因為大家都唔開心，冇生活上的滿足感

我有西返老細呀
唔好亂屈

We work to live, not live to work

連登細蚊仔唔知咩叫敬業樂業

我唔後生，但一個月請4日點計

關咩老屎忽事

真

我deliver到啲task，你理得我一個月請10日sick leave

呢啲垃圾出到英美澳加做野又咪交返同樣質素比人

搵千萬個藉口解釋自己閪廢懶

依家樓主講西緊佢（個客），你老細對你西，你西個客做乜鳩

咩年代都有呢d人
唔係有呢d人邊會keep住有人做下欄工？
駛乜幫人教仔呀

咩類比黎
而家政府比錢請你serve市民?

又或者你睇下特首逗緊40萬仲有得加人工,都對市民咁西,你就知道呢個社會發生緊咩事

2020年尾講敬業樂業
人唔笑狗都吠
攬住份工瞓落棺材啦老而不

老闆出錢如何，你的下屬也必如何

請我返嚟你情我願，你唔想我做咪炒咗我請第2個
我搵工3日已經搵到
你請人仲要重新train過
你自己諗啦

企喺度得一蚊一分鐘，為一蚊我洗賣笑？

係 扮病走精面仲要好撚自豪同人講
呢d人去到邊都係社會寄生蟲

今日先有個post講外國honour system
同連登仔講道德

啲老屎忽係好準時扮工同放工啫

Ching 你好似無答我問題，見你成日答非所問都估你應該一係唔係老細，一係就我講中左。如果唔係老細就唔好扮大袋，但如果係講中左嘅唔該反省下，唔係你檔生意都幾難做落去。

回應返你呢個咁撚柒嘅類比先

一、政府無出糧俾我，我公司交嘅profit tax 、個人俾嘅salary tax先係出糧俾政府。請搞清楚個主客。不過我諗你應該唔撚柒明。

二、情理上，我當然唔應該對個客西。咁之但係老闆又應唔應該對員工西呢？呢樣野如果你係老闆你自己諗。可能你話，香港老闆係咁西架啦。咁我都可以話，香港員工都係咁西架啦。都係嗰句，互相尊重啦。你出得起錢咪有好service囉，你西人，人地咪西返你囉。等價交易，你點對人人地咪點對返你囉，現實就係咁。

三、其實在下同其他香港市民平日都係同等關係，唔存在任何supplier<->customer嘅關係，唔知點解你會咁樣比喻呢？

多口問句，其實你老母知唔知你咁撚柒，知唔知佢生左個又無邏輯但又要牙斬斬嘅弱智出嚟。

人工唔高 加薪幅度又低
咁你自己攝高枕頭諗下人地點解唔憂做囉。
又冇仔女又冇樓供又冇家養，自己揾自己歎，唔同你捱好正路

連登sales屎：你有要求，你就係閪客

Ching 我都不想努力了，你缺兒子嗎？我識自己去廁所識自己冚被

笑死 分分鐘呢度扮病請病假既人係honour system個po屌人港豬屌得最落力

係， 因為出生率越來越低，佢哋嘅策略係打住機等班老細自然淘汰。

如果真係咁理直氣壯咪直接同公司講自己今日唔想返工囉

又唔敢

留email傾

多我地呢啲人上

我m痛 痛到行唔到請病假俾老闆屌小小事就請假

樓主一定係手停口停 無病假 日日比老細屌服務態度先咁

今時今日使唔使同你做到獅子山精神咁?

你打咁多都廢撚事應你，你呢d仆街都唔會尊重合約精神同人與人之間既尊重
我係公司做中層，間唔中請下人，另外家族生意好好，有固定班底，都係親戚之間做

1.你交稅咪車係客，政府收稅咪車係老闆，鄧狗強打鳩你咪去打鳩班客lo，照你既意思係咁

2.我係客幾撚時有西過你？你老細西你關我撚事？

3.你係唔係離緊題，有冇睇緊樓主講緊乜

一代不如一代真係真，起碼人與人之間既尊重都唔識，有爺生冇乸教

廢青，仲要係溝唔到女個隻

我有本事射波，你唔鍾意就炒左我
你就係請唔到人先要上黎開post 嘛
出嗰一萬幾千搵個識揸飛機一日做20個鐘幫你做埋 business planning好冇？

訓醒未呀小朋友
而家市場就話你聽你出個價就請翻咩質素嘅人呀你想請個日日笑嘅收銀咪出夠兩萬五月薪提高競爭囉，包你實請到

一直有好嘅服務態度唔洗錢呀？格硬笑容唔洗錢呀？做下欄野唔會攰呀？幫你上架唔係體力勞動呀？工作量大個人攰唔想理個客唔得呀？

出得高錢，實有人肯賣命做。咁簡單都唔明？就係你個價閪有料sales先唔理你

正解，你份人工包埋工作態度。想態度好啲就加錢

人生其實都係捱

唉 但人工高你係攰到笑唔到
唔係唔想笑 係日日都好多野做

因為真係唔優又唔怕餓親又有大把野玩

以前相信努力就可以換到生活
依家努力最多都只係生存
咁你點做

即係人工可以再高啲

呢d野唔係90 00 後都有

你未做過大學生好難解釋比你聽
講完你都唔會明
唔係你既理解能力之內

再高d 但工作量保持先有機會
同有時返工人工唔係一切 同事同環境好重要

樓上講使命感係咪想笑死我
試下大家出一樣人工一樣時間先講啦

9點半果個又係
10點收工本身已經唔人道,
收舖未埋數又唔走得,
想人地返到屋企幾點鐘

簡直同政府諗野一樣咁離地

最簡易咁講, 以前你老豆老媽肯做都唔差得去邊. 依家後生做幾撚多年都買唔撚到樓. 買到都供撚到你生癌先供到完.

倒不如開心過日子仲撚好

On撚9
我屌你老母啦你有冇返過工㗎 日撚日返成10個鐘 點撚樣work life balance 呀 點撚樣樂業 我屌你老母
返工講使命？屌你老母 你俾幾錢個鐘呀 食撚蒙咗？我打工㗎咋

我撐你呀ching 睇下幾多人屌你，咪就等於我講既大部分都勞勞碌碌過一世既人。

佢地心態好撚奇怪，明明份工自己搵 自己in 自己日日教鬧鐘起身番工，轉過頭話自己打份閪工求撚其，咁多唔滿意 對份工咁唔高興咪劈炮搵份你鍾意既工番囉 有手有腳有青春有能力，香港咁多老細咁多行業點會搵唔到。再唔係創業囉 番工為左搵錢炸，自己計下開支洗費 一個月要賺幾多錢 做d咩事賺到個舊錢 咪唔駛成個怨婦咁負擔呀 屋企呀 個d根本係借口，自己做取捨架姐，當然極端例子就例外啦。

做事認真 根本係基本野黎，做任何事都應該認真做，人生苦短，尊重自己付出既時間精力。個班人自己好清楚自己係唔鍾意現時既生活同工作 但永遠都唔識去改變 唔識自己搵出路。

總結黎講 好廢

怨婦咁 唔好撚做囉 聽日辭職啦 你欠老細錢定簽左約呀？ 我幫你打信呀 好無？

有無諗過點解你要番份low low pay 10個鐘既垃圾工？因為你份垃圾工係比垃圾人做架，有無見過大學生去做執垃圾掃街 有無見過內向毒撚去做sale呀？ 無呀，因為你係咩人就做咩工 廢人就係做廢工

呢啲正宗含家產廢老 痴撚線心態

好認同呀
你連自己個崗位都未做得好
你唔係奢求你會去到其他地方都能夠成功呀
好多時個心態同埋個工作態度係影響你工作嘅能力
不過後生通常都唔會明㗎啦

On9廢老

痴撚線
真係好想請到你

請唔到，搞自己野 無幫人打工好耐

同80後一樣

呢啲野雙向的，我見唔到你間公司有機會，搵唔到歸屬感，我本身都係係到騎牛搵馬，咁我點解要晒氣花120%心機返工。
如果你都只係出嗰雞碎人工諗住搵個人打下雜，憑咩要求咁高。
我而家返嗰到基乎每個人都係個個月SL, 然後 flexible working hour, 9個月 maternity leave， 間唔中又派下啲乜鳩 staycation voucher咁。加上SL 冇人鬧過我，仲問駛唔駛休息多日。年年有20-30%人工加。所以我除左射下波，其他時間都會俾心機做。但你做老細係咪咁樣？ 如果你仲係處於叫個員工記得準時返工嗰個階段，又或者永遠計到啱啱好， 少個人都 operate唔到既話，咁算啦，反省下，你都唔配有員工幫你賣命。

跟本 on99就真，咩睇唔到未來。。。借口黎

無咗四仔主義條路俾人跟做人無晒方向

不如咁講 如果你唔係揾奴隸嘅話，咁僱員同僱主只係等價買賣關係。你出錢請人唔洗自己做咁多野，我出時間出勞力令你唔洗咁多野自己做。

咁睇好公平啫，如果你人工高啲福利好啲，咁我咪俾多啲售後服務(好啲笑容，啲野上心啲)，你出唔起錢買我更多服務，咁我咪做完你要我做嘅野咪算囉(反正你一開始請人都只係要做咗job duty嘅野之嘛)

我服務好咗，你揾多咗錢，公司又係咪會分番我幫你賺多咗果筆俾我先，如果係又唔同講法。

咁返番顧客角度，你覺得佢態度唔好，提供嘅服務唔值佢收嘅人工，咁你可以投訴，等佢老細決定自己要加人工買佢更好嘅服務定終止同佢嘅買賣(炒咗佢)。又唔洗一竹篙打一船人，話咩90後00後嘅。起啲偽命題，引起世代矛盾，其實唔會顯得你高尚咗。

好多時都係公司管理不善
啲人做得唔開心
又點會投入工作

但班膠層永遠剩係識屌後生仔
同廢老一鳩樣

你訓撚醒未啊，睇清楚樓主寫乜未啊on9仔
幾撚時有人話要低人工又要笑笑口既收銀
依家係西客啊屌你老母，你唔撚做去倉偷懶都算鳩數，依家我唔撚識你西鳩我做乜撚野，我欠撚左你？關賣命乜事？睇撚清楚人地講乜先啦on9仔

私人市場上自由賣買，僱主覺得員工做得差，自然會炒人再請第二個。連人地老闆都未驚過出埋啲垃圾條件請唔到啲高質素嘅人，唔需要你為佢地擔憂

嘩屌你識我架? 企開d啦dllm，作個故仔比自己就話我係閪老闆。

我認為自己係領導者比較多啦，點行事就唔駛上網同你交代，但都講幾樣實行緊既福利你知

番工時間由10點至11點 總知要番公司既日子我10點開門 11點要齊人，做完野就收工 好多日子計埋食飯 番工時間約7小時 有時ot 伙計同我都無計

核心員工請事假病假我係唔會理唔會計的，照full pay，總知佢交代到比我 我交代到比客 無投訴就咩都得

唔打咁多字啦 你比d心機hea住番工啦下

同埋嗰啲話咩做sales要時刻向客人徵笑，人地招聘條件幾時包咗呢項？事實上，僱主出埋啲閪價錢，員工咪俾返咩貨俾你，好正常不過嘅事情。而家2020年，仲同你講師子山精神咩，香港地而家你肯搏肯做都出唔到頭，咁憑咩叫員工同你咁上心咁打份濕尻工

Btw 你老母知唔知你日日都係到hea 生你出黎hea 你恥唔恥辱？
我地個分別係 我每日都進步緊 你每日都hea緊

香港追夢代價太高

垃圾公司咪請埋d垃圾囉
大把50後60後70後80後都係廢人黎

你又知人地hea?人地都話翻工個時係比心機做，你唔比人地除咗翻工做嘢之外，自己有假會唔會去進修自己或者搞副業？我比你日日翻工好勤力唔射波，但你只係日日做文員入機入資料，咁又有咩好既晉升？喱d叫窮忙。依家個世代講求work smart，同創造passive income。我認同翻工要交到貨，但個貨有幾高質，係一種等價交換

其實係人工低、待遇差、工時長

又出唔起錢嗰下死呢

其實又係係啲濕鳩老細，要有酒店級質素，但只比茶餐廳價錢，又要好又要馬兒不吃草
係有啲傻西話要敬業樂業，下次叫佢地去茶記食飯問吓個侍應點解無前菜甜品送囉，睇吓人哋屌唔屌你
對老細仁慈即係對自己殘忍呀白痴

講work smart 呢部分真心好認同，香港華人普遍仲抱住勤力等於努力嘅思維
樓上個巴打個套係香港行得通，係呢個城市嘅真理，但係整個城市嘅錯唔等於就會變成正確
利申：港資外資做過，香港外地都工作過，同華人鬼佬合作過，真心唔認同大部份香港人個種諗法，對香港華人個種印象，已經深刻到敬而遠之

再利申唔係想歧視香港華人，建議後生嘅有能力盡量出去外地做嘢，而且提防之心不可無，白人都一樣係有古惑精明度縮，但面對華人更要遠比外國人小心幾倍，尤其喜歡掛口邊同為香港人，稱兄道弟，互相照應呢類「同胞」

同人工冇關係
多數係怕搵唔到第二份同人工先會上心

懷疑弱智。講吓返工，乜柒都要拉返落咩後生一代唔係要民主自由咩乜乜差差，答題連貼題都做唔到學人指指點點

咁記得一個後生仔都唔好請 請哂啲50, 60歲既人做野啦喎

條友都傻傻哋，講到後生咁冇腦咁未全部請老嘢囉，老嘢肯定最勤力最有腦喇

⼀個社會既問題緊係全社會埋單

香港而家同可見既將來都會係咁 你唔鐘意咪去第二度

笑撚左怪唔之得你做唔到老闆。仲要靠親戚喺度牙斬斬，出去見下世面啦，咁撚大個人都係裙腳仔，唔怪之得有d咁扭曲嘅諗法

第一點、都唔知你up 乜鳩，收糧嘅變左老闆另外，喂得客同老闆，咁個員工去左邊？你食撚左？老闆serve埋？諗清諗楚先好反駁啦。

第二點、老闆西個員工咪有問題囉。關你撚事？咪造成你俾人西囉，我試下日日屌你老母睇下你仲可唔可以咁好態度？因果關係好明顯啦。

第三點、呢點係你提出嚟，我回應你，關樓主講嘅嘢咩事？係你自己用錯類比唔撚好spin啦

⼀代不如一代係真，咪就係上一代不如下一代囉。尊重？你出份西糧俾d細嘅有無諗過尊重人呀。老闆西個員工有無諗過尊重人呀？唔識同人反駁就不如唔好自暴其短同自打嘴巴，安安靜靜做好你嘅中層裙腳仔啦柒頭。同你講嘢都降低自己智商，覆埋呢個由你慢慢吠

屌你老母同d藍絲一樣口吻

張圖笑撚到我肚痛

藍絲政治上攬炒我 我生活上攬炒返藍絲 十分fair

係咁架啦 人地後生既做得出呀 你做唔做得出呀

到你有家族生意就知乜為之家族老細，搵親戚做只係搵個信得過既人幫手，我慣左你呢類垃圾眼紅

1. 收糧變左做老闆？員工咪鄧狗咪d仆街，所以你就日日反社會？

2. 同上面一樣，你呢類仆街只會怪人，然後覺得你對人差係因為自身受害

3.又搬龍門，連登真係充滿反社會既垃圾90，00後

宜家主題係講緊d下欄工
做下欄野，人工低就梗架啦
有冇諗過點解後生細仔要做下欄工？
有冇諗過去做d人工高d嘅工？
冇得揀？
因為咩？冇沙紙？冇手藝？冇能力？
你又唔係讀新聞嗰d有能力但入錯行

呢d工坦白係俾d 4-50歲阿姐做嘅
每日做完幾個鐘返去湊仔嗰啲

之但係人地阿姐都好聲好氣過你
你拎住呢份糧又唔甘心又要繼續做
然後廿幾歲人話自己「冇得揀」
都幾好野

屋企層樓爸爸已經供完
見份工幾好玩先黎做下
要受氣就唔做啦

襯佢個名
用社會的錯呢個借口去掩飾自己既廢
呢啲人千祈唔好咁厚臉皮話自己愛呢個地方

你講到廢人奉旨比你奴役咁
你本身都睇唔起果d工種,
咁人地返份廢工用廢工心態去做野有咩問題

老老實實，唔駛供樓=無春袋俾老細揸自由好多

屌你老母 你未係公司紮營咪出聲

真心，睇唔明佢up 乜，有無巴打可以幫佢翻譯返做人話？ 定係我同緊個白卡佬講嘢，完全無邏輯可言。睇你講嘢嘅style，睇怕連家族生意都係鳩吹出嚟

過埋疫情我都過英國了, 咁努力打工做咩

都要睇番間公司制度點樣train新人
某d公司員工(sales or waiter)一睇就知有Train過(本身黑口黑面但一見到你就變到好好service), e.g. 牛角負責叫飛個個人/Apple店(APM間西鋪除外)

以上純粹個人經驗

但PT就真係冇計, 東家唔打打西家, 最多比你炒

每個月兩日，一年廿四日已經賺到幾個月花紅，點解唔直接轉職

改變下個文化啦

盲點

放產假o個 d 同事咪好唔負責任？
一放放幾個月

好正常 你奴隸？

個format有文有路point 123但裡面完全唔知up緊乜

我都算係半個老屎忽，但又唔覺你講到咁差
當然係有d係冇服務態可言，但都要睇下咩鋪頭
大致上黎講我覺得過得去啦，一般對答都算有禮貌
同埋係咪你身上既碼頭唔夠，sales就一定係睇你哩d架啦

以前打最低層既Sales都叫有得升下
打普通文員仔又係

依家，你做30年都係文員仔
點解要咁努力

佢又無呃人，唔係扮生b咪無問題囉

呢個post高手如雲，小弟深受啓發

我就係成日鳩行嗰個，行十幾間電子產品店都未必會拎個銀包出嚟。啲sales講歡迎光臨又介紹產品嗰陣我反而唔好意思

生仔公司會提早安排人手， 有需要會請temp位

你射波係突然間無左個人， 情況都幾大分別

戇撚鳩，抵你要做埋你同事果份

有家室先有負擔 工作先會上心
冇家室我做廢青咬老援又有乜所謂

一分錢一分貨,
有時我都好體諒服務性行業,
唔太閪既都會對佢地好客氣
係香港地D老闆咁刻薄

所以唔買香港野
有乜野amazon買唔到
益香港不如益外國
反正香港d售後服務保養都係揾笨
最好同我執柒晒佢

依啲咪目光短淺，見到你咁撚樣做野你係老細都唔敢升佢啦！

咪就係為求生囉
冇工做冇收入點開飯

有，但求職者眼中嘅好工嘅數量係遠低於求職者數量

如果係痛到行唔到嘅話，月經徽章都冇用

所以要問下自己

以自己既工作態度係咪夠同其他人競爭好位

我相信埋怨係會推動人改變

如果有個後生仔讀唔成書去做低薪嘅洗廁所工作，為求三餐無奈入職做住先，但做做下又唔識得怨，然後諗到洗廁所係好有使命好值得長做，之後一直好熱愛洗廁所工作咁做咗一世。咁就真係太恐怖

態度良好但能力不足呢，入職睇面試同履歷，都主要建基於能力

總有一批人要做啲待遇差滿足感低嘅工，可能就係樓主見到嗰啲職員

岩呀ching 佢又睇唔起自己 我又睇唔起佢，的確係社會地底泥，佢老闆做好心奴役佢等佢有飯開真係好善良 希望佢40歲時薪超過65蚊

畢業以黎做過幾份工每間公司講緊 500+ staff 無一間試過請 temp cover 產假既同事

廢話畀到咩希望 啲後生呀 啲嘢咁乸貴 個社會有咁灰 你想啲人打工有幾咁熱誠呀

佢就係一邊食屎 一邊話舊屎難食 但係日日都照食 依種叫on9仔

呃sl 中國人諗法有着數攞到盡

仲話想學鬼佬嗰套開放互信嘅關係

俾你返工10至四 work life balance

有啊
保險狗咪充滿正能量
見到1街都係保險夠送年曆衝業績

老老實實普遍香港人打工既態度係麻麻地
都唔關後唔後生事

其實會唔會係個社會太注重商業，所以後生仔先覺得冇得揀呢？ 喺香港如果我嘅興趣係文學，係科學，請問又有咩高人工嘅工可以揀？當你講嘅下欄工出嘅薪金仲高過其他政府唔重視嘅行業，咁有幾多人寧願收個最低工資嚟令自己「有得揀」？ 大概已經唔係學歷同能力嘅問題吧。

態度兼能力良好呢？
打個電話問舊主有咩評價呢？

就算比你呃到入去做，平時hea慣既做事唔認真，又meet到人地要求？

樓主見到嘅都應該係冇能力嗰啲 冇能力嘅人做住一份待遇差滿足感低嘅工，旁人可以有咩期望

呢啲工即使請到個叻嘅有責任嘅人都唔會滿足到個僱員要求。俾咁嘅工作咁嘅待遇，個僱主可以有咩期望

無能力既人仲要工作態度唔認真
算唔算衰多兩錢重？

第二段係你既假設？叻既有責任感既人就算知份工滿足唔到佢都唔會hea做，最多辭職搵第2份
因為佢知咩叫責任心

講到人地想攬住你份廢工過人世咁

算，可以話係相互影響，惡性循環。但當僱員衰到咁都唔憂做，就知道僱主好有可能冇能力或者唔願意搵過更好嘅僱員。旁人見到可能會感到驚訝然後上連登開post

第二段係假設，假設有能力有責任心嘅人唔會甘心留喺度，而係會搵第二份工。所以當僱主無法改善工作性質及待遇嘅時候，就唔好咁大期望

香港又需要有人做呢啲工作，班友又忠心地做垃圾工滿足勞力需求，所以該獲稱頌為...
食屎師

所以呢種員工就唔好自命懷才不遇喇

AI好快就會取代大部分機械式服務工作，
就如現在餐廳落單都越來越多餐廳可以用機落，

到時那些覺得份工好似冇希望就hea做的人就會知道，
自己是多出來的勞動力，
當初還有份工是幸運。

人力過剩不是新鮮事，
過去很多文明發展到後期都是這樣，
自己是多出來的人而不自知是悲劇。

好快的意思都起碼10至20年之後， 到時大家都差唔多退休啦

我試下啦

譯到我智力衰退

所以我冇做呀
不過個個讀書都有打過閪工架啦，
學生哥有咩得揀，又唔係做成世，
同埋個走入人哋間店，佢唔係唔出聲問下你野下話？
前世未入過鋪頭買嘢？

時間運用唔係加數，得茶樓送點心嗰啲先會覺得請假= 唔productive . 我一個星期返4日，工作能力照舊冇人replace 到，咁你話我有冇資格hea?

以前係澳洲日日4點鐘就要走人，星期五返半day.
每個人既選擇唔同，你笑緊人hea ，
可能人地五點半屌緊女笑緊你做得咁辛苦做乜，老婆同女都同我3p緊

通常要請temp cover maternity leave 都係啲蚊型公司，連福利都唔多然後怨啲員工唔努力

學歷就得咁多.
升職好多時都係豬頭骨位 再升更難(比班7/80後坐晒)
買樓...咪玩啦....再望下個垃圾政府....
咁不如夠食夠用開開心心咁唔好咩
賣命比公司換到乜? 幫人賺錢咩
開鋪唔洗講 唔洩本都偷笑(又係仆街大財團)
勤力=比人當水魚 唔勤力做又36 唔做又36
比人炒咪搵過份囉 2萬左右份工好難搵咩

無學歷真係搵唔到2 萬

其實真係唔難搵....
睇下你搵咩工姐....同埋彩數

做狗就實得

我得中5既姐 冇專業才能 極懶 成日比人話冇責任心 唔會ot 準時就閃
靠見工吹水
keep住轉工都18-22k左右

幾個朋友中1-3 都差唔多

個世界係咁
香港地就係金融同服務
但係班官仲可以話香港冇其他架喇，去大灣區啦，走啦

咁你其實冇咩辦法
你要怨亦都冇問題
不過你怨到死嗰日都係冇用
要怨嘅話我可以怨得勁過你

利申：外國搵食科，香港乞食科，入行做近呢一年日日講嘅高科技，但係香港就黎冚行剷，但冇人知。
要搵真銀？邊度有project就去邊做，你自問可唔可以到4-50歲都四海飄泊，去到邊就識條女黎食咁？我個agent話d鬼佬真係咁，sorry我真係唔得。早d抽身去做公務員/半公營咁滯嘅大機構好過

呢D post既usr name基本都藍色字

邊行

其實物流 咩維修 文員都得....
你識吹就得....
見工話乜都識d (做過一次就話工作範圍黎)
入到去就再算啦...
咁就輕鬆

咁都得

高手巴打不過我覺得我地真係唔好同佢講太多，廢事搞到自己都蠢埋一份

屌我都柒埋一份，覆錯第二個

高手巴打不過我覺得我地真係唔好同佢講太多，廢事搞到自己都蠢埋一份

點解唔得
我為錢為舒服既姐
你請左我 你過試用佢炒你就賠錢
過試用正正常常唔難啦
我教所有fd都係咁
個個學完都話易搵工左..

我睇到天旋地轉
等佢單機死啦

你咪hea囉屌 廢人 你係生係死對個社會都無影響架啦，無人care

咪就好奇怪囉，佢地唔想架 佢地知架 但係唔會變 日日都不停食屎再話d屎臭

食屎話舊屎臭有幾奇怪
奇怪得過笑住食屎然後話舊屎好食

奇怪得過個老細覺得佢地唔掂都唔換人
因為大家都知呢個價就係值咁多

因為對比起上一代既資本

依一代靠自身努力向上流既機會實在太低

機會少，難上位，乜都要講工作經驗
呢兩代人，習慣快，慢慢上位好辛苦，講真邊個想慢慢坐喺度咁多年先升職。
時代唔一樣，自己做生意既錢已經係返工嘅幾倍以上
打份工依家當係保障，真正嘅收入係自己做生意

屌你都on9
九點已經開始執返靚個場準備埋數報數啦
飲食都係一樣 你收鋪前半個鐘入去
廚房其實已經做緊清潔
好地地人哋諗住準時收工
都唔知你左諗右諗要幾點先走得

但有冇病得咁密

所以後生仔話冇得揀唔係佢哋冇沙紙冇手藝冇能力。的確，全世界都係咁，但係當你喺香港面對埋高樓價高物價低向上流動性，就算再唔甘心再唔中意份工，你做「下欄工」攞到嘅薪金總比你追文學夢、科學夢揾到嘅錢更加多，而高人工（金融類）亦唔係咁容易俾乞食科嘅學生爭到。

既然係咁，後生仔求其打邊份工都一樣，東家唔打打西家。佢哋做咗佢job duty要做嘅野，又唔係對份工特別有咩使命感，其實佢只要維持到基本禮貌又真係冇需要笑容可掬咁對客喎。僱主同僱員只係一場等價買賣，你用錢買我勞力同時間，點解我一定要送售後服務(笑容滿面)俾你？

至於4-50阿姐態度話好啲，其實好坦白講亦唔係佢哋有幾敬業樂業。人到中年，冇乜學歷，份工可能已經係佢攞到嘅best option，佢都係冇得揀要全日推個笑容出嚟對客，唔想中年失業。

當你話後生仔點點點之前，不如試吓多啲諒解下背後有咩原因同佢哋面對咩處境。尤其係你都係社會生態畸形之下嘅受害者，就更加唔好攞住句「個世界係咁嫁啦、個社會係咁嫁啦」去合理化所有事。因為好多時都唔係我揀咗份工，係我喺冇得揀之下又要對現實低頭而份工揀咗我。

其實只要唔會因為病假搞到其他人，有咩問題
我份工既性質，病假唔會加重人哋工作量，都係自己番黎食番。我大佬既諗法都係睇output，唔介意。啲野做得掂就ok，仲好欣賞我工作表現。
係HR嗰啲度縮數既閪女人先會覺得有問題

勞動使人異化

際遇問題
有人番到份有人賞識 有努力有回報

咪覺得世界美好囉

有人番極 轉極都閪工 咪覺得屌 hea 做又10蚊 勤力d 做多左野孭多左鑊老細仲要責怪你
最後得9蚊

一份又咁 兩份又咁 唔係唔hea 做呀嘛

最後 香港轉工真係太撚易
一份做得3年左右轉一次 d 搵工agent 已經mark 你stable 仲可以做selling point 都幾痴撚線

諗下人面對咩環境先 80後

分化

我有其他收入，啲19工緊係hea做，解下悶姐嘛

有父幹果班係

理想生係額頭 筆值生係lin頭

買杯嘢飲想人由頭服侍到腳趾尾

後生細仔
對未來有希望
但係又對現在絕望
結果就變成宜家咁不淪不類

你係對未來有希望嘅
無論幾難捱嘅日子你都會盡力去做
我個年代讀書係教「明知其不可為而為之」
世界係咁，冇人去合唔合理化件事，但係你又改變唔到個世界，咁你下一步應該點做呢？
叫你做好自己又覺得多撚餘，咁你想人地點幫你？有錢有面有料嘅人，見到你呢個死樣會唔會俾機會你？

你大可以話「西工得雞碎咁多我係西口西面做，做足就走」
係，我fg第一份工都係咁諗
但係
老闆亦可以話「呢條友日日西口西面返黎，自己以外嘅野乜柒都唔理，做完就走夾唔抖，係升都唔升你啦」

呢d野，雙向嘅啫
睇下邊個行出一步先
但係個權力係喺老闆身上，老闆幾十個員工，就係睇邊個行呢步出黎
可能有個係擦鞋仔，可能有個on9仔日日ot到半夜
咁呢d就睇你老闆好邊飯啦

但係你總唔可以活喺自己個標準度然後話人地唔俾機會你嘅
咁巴閉咪自己創業囉，唔駛睇人面色

Karen文

積極做有撚意思咩

你都識講你個年代，問題係時代會變。你生喺一個遍地黃金嘅年代，或者就算離你夢想好遠，勤力啲都有向上流動嘅機會。但依加依一代向上流動又有冇咁大機會呢？ 你嘅年代有冇咁多so call內地專才？有冇天價樓價，唔飲唔食幾廿年先上到車？ 有冇大量赤化，唔穩定嘅政局？

點解明明大家對等嘅關係，硬係要覺得僱主果邊就係高啲，員工就係要賣哂命搏僱主睇中你升你？依加人哋做到佢嘅job duty，你覺得唔夠嘅可以炒佢，正如佢都可以炒你用東家唔打打西家嘅態度，揾下一份轉工。你要員工對份工有歸屬感就唔好攞個「我出糧俾你，你應該對我鞠躬盡瘁 死而後已」嘅態度對員工，試下你做行第一步果個對啲員工好啲？

你講得啱呀，依幾年係多咗好多後生仔自己創業或者做自由工作者，因為真係再努力都唔到你追夢追物價。咁就更加解釋到點解佢唔係你果個年代嘅「勤力啲搏有啲升」嘅心態啦，反正都係先揾舊錢再睇下點搞自己生意之嘛，係度同你賣埋條命咁做，不如我用多啲心力揾未來。

師兄，世代變緊，社會變緊。唔係話你以前學嘅，對工作嘅諗法唔啱，但每代人要面對嘅處境都唔同，大家都係社會嘅一塊小齒輪，都係各自嘅年代俾時代嘅巨輪推住向前走。有時真係唔洗搞咁多世代矛盾，硬係覺得一代不如一代嘅，因為我哋真係冇辦法100%理解每個時代面對咩，冇辦法話以前點點點依加點點點，更加冇辦法比較邊個係好邊個係壞。試下放開啲，諒解下唔同年代唔同背景嘅人，咁我哋先唔會停咗係同温層。

請病假有咩問題

我想講嘅唔係咩一代不如一代
每一代都有窮人
每一代都有人本身有錢
唔好成日一句「你生喺一個遍地黃金嘅世代」，就將個責任推走左，係個世界唔啱，唔係我唔啱，自己一啲責任都冇
實情係咩？幸福得滯成日覺得自己係被選中嘅小朋友
其實叻又唔夠人叻，叫你勤力就愛死咁

唔同年代，都會面對唔同問題，唔好成日覺得人地成功係舒舒服服咁得返黎
可能唔同年代，成功嘅方式都唔同
但係不約而同嘅
無論古代又好現代又好
就係做野要認真投入，你先會有成功嘅可能性
你話鬼佬work life balance，一地講work hard play hard你地又有幾多個真係work hard?
份工西到乜希望都冇，早走早著啦
仲講經？
正正常常打份長工嘅話（唔係講緊d老麥，茶舖呢d part time工）
下下同人算到咁盡，咪人地都同你計囉

僱主同僱員
你講對等？
得呀
跟contract囉
你返工，做野，我出糧， that's all，咩升職加人工就唔好講喇，我contract冇講做兩年包升職，係咪咁話先？

咁但係你要上流嘛
咁你咪要行出第一步囉，你咪要做d多過份contract嘅野囉，又或者做到老闆冇左你唔得囉
你要有bargaining power，先可以同人講數架嘛

咁老闆咪考慮下幫你個contract upgrade囉
咁簡單都覺得好難明咩？
定係你覺得一定要老闆無啦啦有日彈出黎話「不如我加你人工你返工上心d?」

老闆同員工之間，邊個揀緊邊個
就取決你係咪一個把炮嘅員工
但係一個把炮嘅員工
係絕對唔會「hea住做」，「做晒我要做嘅野就算」
我請過個「做得晒工作範圍」嘅人，唔係好難架咋

好難上流，我明
但係日日同人講「hea得有道理」，「冇希望先hea」
同埋bob 叔早幾年屌9個youtuber叫人唔好讀書有咩分別？
大佬，你地做左幾多年野呀？
唔好好似通州街公園d老道友咁，講到做左大半世人咩都試過但搞唔掂咁先得架

不如又講下有幾多人係等間公司升職加薪，又有幾多人係靠之後轉工先加人工？依加依個年代，退休嘅年紀一直向後推遲，向上流動真係冇以前咁快，亦追唔上物價。你要請個人唔係好難，我要轉份工亦唔係好難。

其實依加就係講緊喺contract上嚟講，你認定咗僱主係高啲果方，因為你contract冇話做兩年就會包升，所以我就應該賣條命俾你等你到兩年再考慮升唔升我但點解又唔調轉諗下，你份約冇話包升我，我俾幾多勞力未必換到一個上升機會，既然係咁點解我唔做好份內事算，用多啲心力揾自己嘅未來(你冇回應關於創業及自由工作前先賺少量資金嘅部分)。而的確，好多年輕人係諗創業多個打死一世工等進升，又或者係工跳工先有好咗嘅title同人工。依個大概係時代嘅不同吧。

而你講讀書嘅部分，書係要讀嘅。首先，依個係好多工作嘅入場券，亦係對社會需求配合嘅一部分。其次，大學正正係俾你了解自己想做咩，學識思考嘅階段。如果對讀書嘅理解只係停喺讀好書，打份好工之後，日日勤力做做做搏老細注意到你，升你職加你人工。咁嘅大學教育其實係好失敗。

人唔係機械亦都唔係奴隸，唔係叫你hea做，但交到貨，按法例請假，唔時時刻刻俾出一個烚熟狗頭嘅笑容又有咩問題？你講work hard play hard，其實好認同，但問題係當你長期壓榨員工，要人哋work hard但play又唔俾人哋(日日無薪ot/星期六日都要人將工作掛喺身邊電話，冇停過響）同時間我勤力幫你揾多咗嘅錢你又唔係按比例俾番我，仲要等你考慮會唔會upgrade我，咁真係同鬼佬嘅work hard play hard有可比較性？ 你講得啱呀，早走早著，但可以走去邊？ 有幾多公司offer到一個真係有work life balance嘅工作環境俾員工？有嘅話其實你會見啲人勤力好多。